{
  "level1": [
    {
      "question": "Didžiausias pasaulyje vandens telkinys?",
      "answers": ["Amazonės upė","Kaspino jūra" ],
      "correctAnswer": "Amazonės upė"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias dramaturgas pasaulyje?",
      "answers": ["William Shakespeare","Anton Pavlovič Čechov"],
      "correctAnswer": "William Shakespeare"
    },
    {
      "question": "Kas pirmasis pasiekė Mėnulį?",
      "answers": ["Yuri Gagarin", "Neil Armstrong"],
      "correctAnswer": "Neil Armstrong"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias sportininkas pasaulyje?",
      "answers": ["Usain Bolt", "Michael Jordan"],
      "correctAnswer": "Usain Bolt"
    },
    {
      "question": "Kas yra populiariausias pasaulyje gyvūnas?",
      "answers": ["Liūtas", "Tigras"],
      "correctAnswer": "Liūtas"
    },
    {
      "question": "Didžiausias pasaulyje kalnų grandinės?",
      "answers": ["Himalajai","Andai" ],
      "correctAnswer": "Himalajai"
    },
    {
      "question": "Kurioje šalyje gimė Leonardo da Vinci?",
      "answers": ["Italija", "Prancūzija"],
      "correctAnswer": "Italija"
    },
    {
      "question": "Kuri Saulės sistemos planeta yra arčiausiai Saulės?",
      "answers": ["Venera", "Merkurijus" ],
      "correctAnswer": "Merkurijus"
    },
    {
      "question": "Garsiausia meno galerija pasaulyje, įsikūrusi Paryžiuje?",
      "answers": ["Louvre", "Metropolitan Museum of Art"],
      "correctAnswer": "Louvre"
    },
    {
      "question": "Nobelio taikos premijos įkūrėjas?",
      "answers": ["Nelson Mandela", "Alfred Nobel" ],
      "correctAnswer": "Alfred Nobel"
    },
    {
      "question": "Pirmasis žmogus, palydėjęs žemės orbitoje?",
      "answers": ["Yuri Gagarin", "Neil Armstrong"],
      "correctAnswer": "Yuri Gagarin"
    },
    {
      "question": "Kuri iš šių upių yra ilgiausia pasaulyje?",
      "answers": ["Nilas", "Amazonė"],
      "correctAnswer": "Amazonė"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias romantinis kompozitorius pasaulyje?",
      "answers": ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart"],
      "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      "question": "Didžiausias pasaulyje upės debesis?",
      "answers": ["Missisipės debesis", "Amazonės debesis"],
      "correctAnswer": "Amazonės debesis"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pop muzikos atlikėjas pasaulyje, žinomas kaip 'King of Pop'?",
      "answers": ["Michael Jackson", "Elvis Presley"],
      "correctAnswer": "Michael Jackson"
    },
    {
      "question": "Kas yra pirmasis žmogus, pabuvojęs ant Mėnulio paviršiaus?",
      "answers": ["Yuri Gagarin", "Neil Armstrong"],
      "correctAnswer": "Neil Armstrong"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis gali pasigirti turėjusi seniausią civilizaciją pasaulyje?",
      "answers": ["Graikija","Egiptas"],
      "correctAnswer": "Egiptas"
    },
    {
      "question": "Populiariausias pasaulyje sportas?",
      "answers": ["Futbolas", "Krepšinis"],
      "correctAnswer": "Futbolas"
    }
  ],
  "level2": [
    {
      "question": "Didžiausia žemės dalis?",
      "answers": ["Afrikos žemynas", "Europos žemynas", "Azijos žemynas"],
      "correctAnswer": "Azijos žemynas"
    },
    {
      "question": "Ilgiausias upės pasaulyje?",
      "answers": ["Nilas", "Amazonė", "Missisipė"],
      "correctAnswer": "Amazonė"
    },
    {
      "question": "Didžiausias vandenynas pasaulyje?",
      "answers": [
        "Ramusis vandenynas",
        "Atlanto vandenynas",
        "Indijos vandenynas"
      ],
      "correctAnswer": "Ramusis vandenynas"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis yra žinoma kaip 'Australijos salynas'?",
      "answers": ["Australija", "Naujoji Zelandija", "Indonezija"],
      "correctAnswer": "Australija"
    },
    {
      "question": "Aukščiausias kalnas pasaulyje?",
      "answers": ["Mont Everestas", "K2", "Kilimandžaras"],
      "correctAnswer": "Mont Everestas"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis yra žinoma kaip 'Šimtų ežerų šalis'?",
      "answers": ["Suomija", "Švedija", "Kanada"],
      "correctAnswer": "Suomija"
    },
    {
      "question": "Kas yra didžiausias gyvūnas pasaulyje?",
      "answers": ["Vėrinė", "Delfinas", "Mėlynasis banginis"],
      "correctAnswer": "Mėlynasis banginis"
    },
    {
      "question": "Kiek yra planetų mūsų Saulės sistemoje?",
      "answers": ["6", "7", "8"],
      "correctAnswer": "8"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis turi didžiausią teritoriją pasaulyje?",
      "answers": ["Kanada", "Jungtinės Amerikos Valstijos", "Kinija"],
      "correctAnswer": "Kanada"
    },
    {
      "question": "Kuri jūra yra tarp Europos ir Azijos?",
      "answers": ["Viduržemio jūra", "Juodoji jūra", "Kaspijos jūra"],
      "correctAnswer": "Juodoji jūra"
    },
    {
      "question": "Kas yra Sahara?",
      "answers": [
        "Didžiausia atogrąžų miškų zona",
        "Didžiausia dykuma pasaulyje",
        "Karštų šaltinių plotas"
      ],
      "correctAnswer": "Didžiausia dykuma pasaulyje"
    },
    {
      "question": "Kurioje šalyje yra Machu Picchu?",
      "answers": ["Brazilija", "Meksika", "Peru"],
      "correctAnswer": "Peru"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis yra žinoma kaip 'Žalioji sala'?",
      "answers": ["Islandija", "Airija", "Naujoji Zelandija"],
      "correctAnswer": "Naujoji Zelandija"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis turi didžiausią gyventojų skaičių pasaulyje?",
      "answers": ["Kinija", "Indija", "JAV"],
      "correctAnswer": "Kinija"
    },
    {
      "question": "Kuris upės tiltas yra žinomas kaip 'Aušros tiltas'?",
      "answers": [
        "Sankt Peterburgo tiltas",
        "Paryžiaus tiltas",
        "San Francisco tiltas"
      ],
      "correctAnswer": "San Francisco tiltas"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis yra žinoma kaip 'Smėlio dykumos šalis'?",
      "answers": ["Arabijos pusiasalis", "Egiptas", "Izraelis"],
      "correctAnswer": "Arabijos pusiasalis"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis yra žinoma kaip 'Vėjo ir garų laivų gimtinė'?",
      "answers": ["JAV", "Jungtinė Karalystė", "Nyderlandai"],
      "correctAnswer": "Nyderlandai"
    },

    {
      "question": "Kas yra Mona Lizos paveikslas?",
      "answers": [
        "Renasanso tapyba",
        "Sienos freska",
        "Leonardo da Vinci kūrinys"
      ],
      "correctAnswer": "Leonardo da Vinci kūrinys"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis yra žinoma kaip 'Ugnies šalis' dėl savo aktyvių ugnikalnių?",
      "answers": ["Italija", "Islandija", "Japonija"],
      "correctAnswer": "Islandija"
    },
    {
      "question": "Kas yra Paryžiaus katedra?",
      "answers": ["Sporto arena", "Muziejus", "Gotikinė katalikų bažnyčia"],
      "correctAnswer": "Gotikinė katalikų bažnyčia"
    },
    {
      "question": "Kas yra Kilimandžaras?",
      "answers": [
        "Didžiausia kalnų grandinė",
        "Ugnikalnis",
        "Aukščiausias Afrikos kalnas"
      ],
      "correctAnswer": "Aukščiausias Afrikos kalnas"
    },
    {
      "question": "Kas yra Machu Picchu?",
      "answers": ["Senovės miestas Peru", "Didelis prekybos centras", "Knyga"],
      "correctAnswer": "Senovės miestas Peru"
    },
    {
      "question": "Kas yra Akropolis?",
      "answers": [
        "Atletikos stadionas",
        "Senovės Graikijos miestas",
        "Karšto šaltinio kompleksas"
      ],
      "correctAnswer": "Senovės Graikijos miestas"
    },
    {
      "question": "Kas yra Amazonės miškai?",
      "answers": [
        "Didžiausi pasaulyje miškai",
        "Vandens parkas",
        "Didelis ežeras"
      ],
      "correctAnswer": "Didžiausi pasaulyje miškai"
    },
    {
      "question": "Kas yra Niagaros krioklys?",
      "answers": ["Kalnas", "Didžiausias pasaulyje krioklys", "Ežeras"],
      "correctAnswer": "Didžiausias pasaulyje krioklys"
    },
    {
      "question": "Kas yra Sahara?",
      "answers": [
        "Didžiausia dykuma pasaulyje",
        "Graikijos sala",
        "Vandens parkas"
      ],
      "correctAnswer": "Didžiausia dykuma pasaulyje"
    },
    {
      "question": "JAV prezidento oficiali rezidencija?",
      "answers": ["Baltoji rūmai", "Didelis miestas", "Laisvalaikio sodyba"],
      "correctAnswer": "Baltoji rūmai"
    },
    {
      "question": "Kas yra Petra?",
      "answers": ["Šventykla", "Didelis prekybos centras", "Siena"],
      "correctAnswer": "Šventykla"
    },
    {
      "question": "Kur yra Grand Canyon nacionalinis parkas?",
      "answers": ["Arizonoje, JAV", "Kalifornijoje, JAV", "Nevadoje, JAV"],
      "correctAnswer": "Arizonoje, JAV"
    },
    {
      "question": "Kas yra Ayers Rock?",
      "answers": ["Kalnas", "Didelis akmuo", "Žemės rūbas"],
      "correctAnswer": "Kalnas"
    },
    {
      "question": "Kas yra Stonehenge?",
      "answers": ["Gyvenvietė", "Senovės paminklas", "Mūrinė siena"],
      "correctAnswer": "Senovės paminklas"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis yra didžiausią ištekliais?",
      "answers": ["Rusija", "Brazilija", "Kanada"],
      "correctAnswer": "Rusija"
    },

    {
      "question": "Kas yra Angkor Wat?",
      "answers": [
        "Didelis prekybos centras",
        "Senovės šventykla",
        "Valstybės rūmai"
      ],
      "correctAnswer": "Senovės šventykla"
    },
    {
      "question": "Kas yra Tadž Mahal?",
      "answers": ["Karalystės rūmai", "Mažas miestas", "Mausoliejus"],
      "correctAnswer": "Mausoliejus"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis garsėja antikvarinių Romos atradimų?",
      "answers": ["Italija", "Graikija", "Turkija"],
      "correctAnswer": "Italija"
    },
    {
      "question": "Kas yra Kremlius?",
      "answers": [
        "Didelis miestas",
        "Katalikų bažnyčia",
        "Rusijos prezidento rezidencija"
      ],
      "correctAnswer": "Rusijos prezidento rezidencija"
    },
    {
      "question": "Kas yra Serengeti nac. parkas?",
      "answers": ["Miestas", "Didžiausias Afrikos parkas", "Upė"],
      "correctAnswer": "Didžiausias Afrikos parkas"
    },
    {
      "question": "Kas yra Petra?",
      "answers": [
        "Didelis miestas su akmens struktūromis",
        "Egipto sostinė",
        "Jordano dykumos širdis"
      ],
      "correctAnswer": "Jordano dykumos širdis"
    },
    {
      "question": "Kas yra Naujoji Gvineja?",
      "answers": ["Salos valstybė", "Šalis Pietų Amerikoje", "Didelis upė"],
      "correctAnswer": "Salos valstybė"
    },
    {
      "question": "JAV didžiausias nacionalinis parkas?",
      "answers": ["Alaskos ledkalniai", "Havajų vulkanai", "Didžiulė dykuma"],
      "correctAnswer": "Alaskos ledkalniai"
    }
  ],
  "level3": [
    {
      "question": "Kokia populiariausia kalba pasaulyje?",
      "answers": ["Anglų", "Ispanų", "Kinų", "Hindi"],
      "correctAnswer": "Anglų"
    },
    {
      "question": "Įžymus matematikas ir fizikas, kuris sukūrė reliatyvumo teoriją?",
      "answers": ["Isaac Newton", "Niels Bohr", "Albert Einstein", "Galileo Galilei"],
      "correctAnswer": "Albert Einstein"
    },
    {
      "question": "Kurioje šalyje gimė Leonardo da Vinci?",
      "answers": ["Italija", "Prancūzija", "Nyderlandai", "Vokietija"],
      "correctAnswer": "Italija"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias dramaturgas pasaulyje ir autorius tokių tragedijų kaip 'Hamletas' ir 'Romeo ir Džiuljeta'?",
      "answers": ["Moliere", "William Shakespeare", "Anton Pavlovič Čechov", "George Bernard Shaw"],
      "correctAnswer": "William Shakespeare"
    },
    {
      "question": "Kokia planeta, artimiausia Saulės sistemai?",
      "answers": ["Merkurijus", "Venera", "Marsas", "Jupiteris"],
      "correctAnswer": "Merkurijus"
    },
    {
      "question": "Garsiausia meno galerija pasaulyje, įsikūrusi Paryžiuje?",
      "answers": ["Louvre", "Metropolitan Museum of Art", "Vatikano muziejus", "British Museum"],
      "correctAnswer": "Louvre"
    },
    {
      "question": "Nobelio taikos premijos įkūrėjas?",
      "answers": ["Alfred Nobel", "Winston Churchill", "Nelson Mandela", "Martin Luther King Jr."],
      "correctAnswer": "Alfred Nobel"
    },
    {
      "question": "Pirmasis žmogus, palydėjęs žemės orbitoje?",
      "answers": ["Yuri Gagarin", "Neil Armstrong", "John Glenn", "Alan Shepard"],
      "correctAnswer": "Yuri Gagarin"
    },
    {
      "question": "Kuri iš šių upių yra ilgiausia pasaulyje?",
      "answers": ["Amazonė", "Nilas", "Misisipė", "Jangce"],
      "correctAnswer": "Amazonė"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias dramaturgas pasaulyje ir autorius tokių tragedijų kaip 'Hamletas' ir 'Romeo ir Džiuljeta'?",
      "answers": ["Moliere", "William Shakespeare", "Anton Pavlovič Čechov", "George Bernard Shaw"],
      "correctAnswer": "William Shakespeare"
    },
    {
      "question": "Kokia didžiausia pasaulyje dykuma?",
      "answers": ["Gobi dykuma", "Arabijos dykuma", "Sahara", "Atakamos dykuma"],
      "correctAnswer": "Sahara"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias romantinis kompozitorius, kurio kūriniai apima simfonijas ir operas?",
      "answers": ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach", "Pyotr Ilyich Tchaikovsky"],
      "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      "question": "Koks yra didžiausias pasaulyje upės debesis?",
      "answers": ["Amazonės debesis", "Nilas debesis", "Missisipės debesis", "Jangce debesis"],
      "correctAnswer": "Amazonės debesis"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pop muzikos atlikėjas pasaulyje, žinomas kaip 'King of Pop'?",
      "answers": ["Michael Jackson", "Elvis Presley", "Prince", "Madonna"],
      "correctAnswer": "Michael Jackson"
    },
    {
      "question": "Kuri iš šių šalių yra didžiausia pasaulyje pagal teritoriją?",
      "answers": ["Rusija", "Kanada", "Kinija", "JAV"],
      "correctAnswer": "Rusija"
    },
    {
      "question": "Kas yra pirmasis žmogus, pakylėjęs ant Mėnulio paviršiaus?",
      "answers": ["Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "Yuri Gagarin", "John Glenn"],
      "correctAnswer": "Neil Armstrong"
    },
    {
      "question": "Kuri šalis gali pasigirti turėjusi seniausią civilizaciją pasaulyje?",
      "answers": ["Egiptas", "Graikija", "Kinija", "Indija"],
      "correctAnswer": "Egiptas"
    },
    {
      "question": "Kas yra populiariausias pasaulyje sportas?",
      "answers": ["Futbolas", "Krepšinis", "Tinklinis", "Tenisas"],
      "correctAnswer": "Futbolas"
    },
    {
      "question": "Koks dažniausiai naudojamas kompiuterio operacinės sistemos tipas?",
      "answers": ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
      "correctAnswer": "Windows"
    },
    {
      "question": "Kuris miestas yra Prancūzijos sostinė?",
      "answers": ["Paryžius", "Marselis", "Lionas", "Nica"],
      "correctAnswer": "Paryžius"
    },
    {
      "question": "Kas yra didžiausia pasaulyje žinduolių rūšis?",
      "answers": ["Afrikos drambliai", "Mėlynasis banginis", "Azijos drambliai", "Rikliai"],
      "correctAnswer": "Mėlynasis banginis"
    },
    {
      "question": "Didžiausia pasaulyje kalnų viršūnė?",
      "answers": ["Everesto kalnas", "Kilimandžaras", "K2", "Mauna Kea"],
      "correctAnswer": "Everesto kalnas"
    },
    {
      "question": "Kokia yra mažiausia pasaulyje planeta?",
      "answers": ["Merkurijus", "Venera", "Žeme", "Plutonas"],
      "correctAnswer": "Plutonas"
    },
    {
      "question": "Žinomiausias meno kūrinys pasaulyje?",
      "answers": ["Mona Lisa", "Žvaigždėrytis", "Balta Pietūs", "Nakties serenada"],
      "correctAnswer": "Mona Lisa"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias matematikas pasaulyje?",
      "answers": ["Pythagoras", "Euklidas", "Archimedes", "Leonhardas Euleris"],
      "correctAnswer": "Leonhardas Euleris"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias kompozitorius pasaulyje?",
      "answers": ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach", "Pyotr Ilyich Tchaikovsky"],
      "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias sportininkas pasaulyje?",
      "answers": ["Usainas Boltas", "Michaelas Jordanas", "Cristiano Ronaldo", "Serena Williams"],
      "correctAnswer": "Usainas Boltas"
    },
    {
      "question": "Garsiausias žurnalas pasaulyje?",
      "answers": ["Time", "Forbes", "Vogue", "National Geographic"],
      "correctAnswer": "Time"
    },
    {
      "question": "Garsiausia mokslininkė pasaulyje?",
      "answers": ["Marie Curie", "Jane Goodall", "Rita Levi-Montalcini", "Barbara McClintock"],
      "correctAnswer": "Marie Curie"
    },
    {
      "question": "Kur yra Petra senovės miestas?",
      "answers": ["Jordanija", "Egiptas", "Izraelis", "Sirija"],
      "correctAnswer": "Jordanija"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias karys pasaulyje?",
      "answers": ["Aleksandras Didysis", "Napoleonas Bonapartas", "Julius Cezaris", "Genghis Khan"],
      "correctAnswer": "Aleksandras Didysis"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias filosofas pasaulyje?",
      "answers": ["Aristotelis", "Platonas", "Immanuelis Kantas", "Friedrichas Nietzsche"],
      "correctAnswer": "Aristotelis"
    },
    {
      "question": "Garsiausias kino režisierius pasaulyje?",
      "answers": ["Stevenas Spielbergas", "Martinas Scorsese", "Quentin Tarantino", "Alfredas Hitchcockas"],
      "correctAnswer": "Stevenas Spielbergas"
    },
    {
      "question": "Garsiausias mokslininkas pasaulyje?",
      "answers": ["Albertas Einšteinas", "Niels Bohras", "Isaakas Niutonas", "Galilėjus Galilėjus"],
      "correctAnswer": "Albertas Einšteinas"
    },
    {
      "question": "Didžiausia pasaulyje upė?",
      "answers": ["Amazonė", "Nilas", "Misisipė", "Jangce"],
      "correctAnswer": "Amazonė"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pasaulyje dailininkas?",
      "answers": ["Leonardo da Vinci", "Vincentas van Gogas", "Pablo Picasso", "Michelangelas"],
      "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
    }
  ],
  "level4": [
    {
      "question": "Pirmas elementas chemijos elementų lentelėje?",
      "answers": ["Vandenilis", "Oksigenas", "Anglis", "Geležis", "Auksas"],
      "correctAnswer": "Vandenilis"
    },
    {
      "question": "Didžiausia planetas mūsų Saulės sistemoje?",
      "answers": ["Merkurijus", "Venera", "Marsas", "Jupiteris", "Saturnas"],
      "correctAnswer": "Jupiteris"
    },
    {
      "question": "Garsiausia pasaulyje ugnikalnio išsiveržimo vieta?",
      "answers": ["Vezuvijus", "Etna", "Krakatau", "Fuji", "Stromboli"],
      "correctAnswer": "Krakatau"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausia pasaulyje džiazo muzikos atlikėja?",
      "answers": ["Ella Fitzgerald", "Louis Armstrong", "Duke Ellington", "Miles Davis", "John Coltrane"],
      "correctAnswer": "Ella Fitzgerald"
    },
    {
      "question": "Garsiausias pasaulyje dailininkas, kuris nutapė 'Žvaigždėta naktis'?",
      "answers": ["Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Salvador Dali", "Claude Monet"],
      "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pasaulyje mokslininkas, kuris atrado peniciliną?",
      "answers": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Charles Darwin", "Marie Curie", "Alexander Fleming"],
      "correctAnswer": "Alexander Fleming"
    },
    {
      "question": "Garsiausias pasaulyje filmų režisierius, kuris sukūrė 'Godfather' trilogiją?",
      "answers": ["Steven Spielberg", "Martin Scorsese", "Francis Ford Coppola", "Alfred Hitchcock", "Quentin Tarantino"],
      "correctAnswer": "Francis Ford Coppola"
    },
    {
      "question": "Kurioje šalyje gimė garsusis kompozitorius Ludwig van Beethoven?",
      "answers": ["Vokietija", "Austrija", "Prancūzija", "Italija", "Lenkija"],
      "correctAnswer": "Vokietija"
    },
    {
      "question": "Knygos 'Harry Potter' autorius?",
      "answers": ["J.R.R. Tolkien", "C.S. Lewis", "George Orwell", "J.K. Rowling", "Stephen King"],
      "correctAnswer": "J.K. Rowling"
    },
    {
      "question": "Garsiausias pasaulyje dailininkas, kuris sukūrė 'Paskutinę vakarienę'?",
      "answers": ["Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Salvador Dali", "Claude Monet"],
      "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "Garsiausias pasaulyje muzikantas, kuris sukūrė 'Imagine'?",
      "answers": ["The Beatles", "Elton John", "Michael Jackson", "John Lennon", "Bob Dylan"],
      "correctAnswer": "John Lennon"
    },
    {
      "question": "Aktorius, kuris vaidino 'Forrest Gump' vaidmenį?",
      "answers": ["Tom Hanks", "Robert De Niro", "Al Pacino", "Denzel Washington", "Leonardo DiCaprio"],
      "correctAnswer": "Tom Hanks"
    },
    {
      "question": "Mokslininkas, kuris atrado peniciliną?",
      "answers": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Charles Darwin", "Marie Curie", "Alexander Fleming"],
      "correctAnswer": "Alexander Fleming"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pasaulyje filmų režisierius, kuris sukūrė 'Godfather' trilogiją?",
      "answers": ["Steven Spielberg", "Martin Scorsese", "Francis Ford Coppola", "Alfred Hitchcock", "Quentin Tarantino"],
      "correctAnswer": "Francis Ford Coppola"
    },
    {
      "question": "Kurioje šalyje gimė garsusis kompozitorius Ludwig van Beethoven?",
      "answers": ["Vokietija", "Austrija", "Prancūzija", "Italija", "Lenkija"],
      "correctAnswer": "Vokietija"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pasaulyje knygos 'Harry Potter' autorius?",
      "answers": ["J.R.R. Tolkien", "C.S. Lewis", "George Orwell", "J.K. Rowling", "Stephen King"],
      "correctAnswer": "J.K. Rowling"
    },
    {
      "question": "Kur randami Jungtinių Tautų būstinės pastatai?",
      "answers": ["Niujorke, JAV", "Londonas, Jungtinė Karalystė", "Paryžius, Prancūzija", "Vatikanas", "Sidnėjus, Australija"],
      "correctAnswer": "Niujorke, JAV"
    },
    {
      "question": "Kur yra Pietų Amerikos didžiausias miestas, žinomas dėl Tango šokių?",
      "answers": ["Buenos Airės, Argentina", "Ryga, Latvija", "Barselona, Ispanija", "Sankt Peterburgas, Rusija", "Melburnas, Australija"],
      "correctAnswer": "Buenos Airės, Argentina"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias kompiuterinių žaidimų kūrėjas?",
      "answers": ["Hideo Kojima", "Shigeru Miyamoto", "Gabe Newell", "Todd Howard", "Tim Sweeney"],
      "correctAnswer": "Shigeru Miyamoto"
    },
    {
      "question": "Kuri iš šių šalių yra pagarsėjusi skaniu sūriu?",
      "answers": ["Prancūzija", "Indija", "Kanada", "Kinija", "Italija"],
      "correctAnswer": "Prancūzija"
    },
    {
      "question": "Seniausias pasaulyje žinomas raštas?",
      "answers": ["Egiptiečių hieroglifai", "Sumerų kuneiforma", "Senovės kinų raštas", "Hebrajų alefbetas", "Droras script"],
      "correctAnswer": "Sumerų kuneiforma"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias daugiabalsis kompiuterių žaidimų personažas?",
      "answers": ["Mario", "Sonic the Hedgehog", "Pac-Man", "Link", "Master Chief"],
      "correctAnswer": "Mario"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pasaulio dailininkas, žinomas dėl savo abstrakčiojo ekspresionizmo darbų?",
      "answers": ["Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Vincent van Gogh", "Jackson Pollock", "Salvador Dalí"],
      "correctAnswer": "Jackson Pollock"
    },
    {
      "question": "Mažiausias pasaulyje žinomas gyvūnas?",
      "answers": ["Mimoza", "Planktonas", "Tyrmų mikrobai", "Droselis", "Ameba"],
      "correctAnswer": "Planktonas"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias klasikinės muzikos kompozitorius?",
      "answers": ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach", "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "Antonio Vivaldi"],
      "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias klasikinės literatūros romanų autorius, kurio darbas 'Broliai Karamazovai'?",
      "answers": ["Leo Tolstojus", "Fiodoras Dostojevskis", "Charles Dickens", "Jane Austen", "George Orwell"],
      "correctAnswer": "Fiodoras Dostojevskis"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pasaulyje matematikas ir fizikas, kuris sukūrė daugybos teoriją ir pasaulinę reaktyviosios jėgos teoriją?",
      "answers": ["Albert Einstein", "Isaac Newton", "Galileo Galilei", "Niels Bohr", "Stephen Hawking"],
      "correctAnswer": "Albert Einstein"
    },
    {
      "question": "Kuris miestas yra vadinamas 'meilės miestu' ir yra garsėjantis dėl savo romantinės atmosferos ir tilto su užrakto simbolika?",
      "answers": ["Paryžius", "Roma", "Venicija", "Niujorkas", "Barselona"],
      "correctAnswer": "Paryžius"
    },
    {
      "question": "Kas yra garsiausias pasaulyje šokėjas, žinomas dėl jo įspūdingų moonwalk judesių?",
      "answers": ["Fred Astaire", "Michael Jackson", "Elvis Presley", "James Brown", "Gene Kelly"],
      "correctAnswer": "Michael Jackson"
    },
    {
      "question": "Garsiausias pasaulyje egzistuojantis didžiosios bangos teorijos eksponentas, kuris yra kosmologas ir fizikas?",
      "answers": ["Stephen Hawking", "Carl Sagan", "Richard Feynman", "Michio Kaku", "Neil deGrasse Tyson"],
      "correctAnswer": "Stephen Hawking"
    },
    {
      "question": "Kuris iš šių kompozitorių yra žinomas dėl savo romantinių simfonijų, įskaitant 'Skonio simfoniją'?",
      "answers": ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "Antonín Dvořák", "Franz Liszt"],
      "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      "question": "Garsiausias pasaulyje filosofas, kuris sukūrė 'Nusistatymo būsenos' ir 'Kosminės sutarties' teorijas?",
      "answers": ["Platonas", "Aristotelis", "Immanuelis Kantas", "Friedrichas Nietzsche", "Johnas Locke'as"],
      "correctAnswer": "Immanuelis Kantas"
    },
    {
      "question": "Kuris iš šių filmų yra laikomas garsiausiu visų laikų filmu, kuriame vaidino Marlonas Brando?",
      "answers": ["Pirmasis mecenas", "Mergina su perlu auskarais", "Krikštatėvis", "Šarlatanas", "Užrištasis"],
      "correctAnswer": "Šarlatanas"
    },
    {
      "question": "Garsiausias pasaulyje architektas, žinomas dėl savo modernizmo kūrinių, tokiose vietose kaip 'Sydney Opera House'?",
      "answers": ["Frank Lloyd Wright", "I. M. Pei", "Zaha Hadid", "Le Corbusier", "Jørn Utzon"],
      "correctAnswer": "Jørn Utzon"
    }
  ],
  "level5": [
    {
      "question": "Kas yra kvantinė fizika ir kodėl ji yra toks svarbus moksle?",
      "answers": [
        "Tai fizikos šaka, kurioje tyrinėjamos kosminės struktūros ir galaktikos.",
        "Tai biologijos šaka, nagrinėjanti gyvūnų elgesį.",
        "Tai fizikos šaka, nagrinėjanti kvantinius objektus ir jų elgesį.",
        "Tai cheminė sąveika tarp kietų kūnų.",
        "Tai matematikos šaka, tirianti taisykles."
      ],
      "correctAnswer": "Tai fizikos šaka, nagrinėjanti kvantinius objektus ir jų elgesį."
    },
    {
      "question": "Kas yra Heisenbergo nepatikimumo principas?",
      "answers": [
        "Matematinė formulė apibrėžianti gravitacijos jėgą.",
        "Teiginys apie tai, kad negalima tiksliai matuoti dalelių vietos ir jų impulsų vienu metu.",
        "Teorija apie tai, kaip žvaigždės gimsta.",
        "Įrodymas, kad visi atomai yra susideda iš protonų, neutronų ir elektronų.",
        "Tai fizikos teorija, susijusi su erdvės ir laiko deformacijomis."
      ],
      "correctAnswer": "Teiginys apie tai, kad negalima tiksliai matuoti dalelių vietos ir jų impulsų vienu metu."
    },
    {
      "question": "E=mc² reikšmės paaiškinimas?",
      "answers": [
        "Tai yra Einstaino pirmoji teorija.",
        "Tai yra branduolinės energijos suma.",
        "Daugyba tarp energijos ir masės yra lygi šviesos greičiui kvadratu.",
        "Tai yra fizikinės konstantos reikšmė.",
        "Tai matematikos teorema apie laiko ir erdvės ryšį."
      ],
      "correctAnswer": "Daugyba tarp energijos ir masės yra lygi šviesos greičiui kvadratu."
    },
    {
      "question": "Kas yra kvantinė fizika ir kodėl ji yra toks svarbus moksle?",
      "answers": [
        "Tai fizikos šaka, kurioje tyrinėjamos kosminės struktūros ir galaktikos.",
        "Tai biologijos šaka, nagrinėjanti gyvūnų elgesį.",
        "Tai fizikos šaka, nagrinėjanti kvantinius objektus ir jų elgesį.",
        "Tai cheminė sąveika tarp kietų kūnų.",
        "Tai matematikos šaka, tirianti taisykles."
      ],
      "correctAnswer": "Tai fizikos šaka, nagrinėjanti kvantinius objektus ir jų elgesį."
    },
    {
      "question": "Koks elementas buvo pirmasis sukurtas žmogaus?",
      "answers": [
        "Vandenilis",
        "Oksigenas",
        "Sidabras",
        "Geležis",
        "Titanas"
      ],
      "correctAnswer": "Vandenilis"
    },
    {
      "question": "Kas yra Fibonacci seka?",
      "answers": [
        "Seka, kurioje kiekvienas skaičius yra prieš tai einančių dviejų skaičių suma.",
        "Seka, kurioje kiekvienas skaičius yra jo pirminės faktorius.",
        "Seka, kurioje kiekvienas skaičius yra sandauga tarp dviejų ankstesnių skaičių.",
        "Seka, kurioje kiekvienas skaičius yra pirminis skaičius.",
        "Seka, kurioje kiekvienas skaičius yra šviesos greičio matas."
      ],
      "correctAnswer": "Seka, kurioje kiekvienas skaičius yra prieš tai einančių dviejų skaičių suma."
    },
    {
      "question": "Kas yra Platoninės kūno teorija?",
      "answers": [
        "Teorija, teigianti, kad žemė yra plokščia ir rieda ant bangos.",
        "Teorija, kurioje aprašoma, kaip juda planetos apie Saulę.",
        "Teorija apie skaičių teoriją ir geometrijos taisykles.",
        "Teorija apie idealias, nekintančias figūras, turinčias tam tikrų savybių.",
        "Teorija apie erdvės ir laiko sąveiką."
      ],
      "correctAnswer": "Teorija apie idealias, nekintančias figūras, turinčias tam tikrų savybių."
    },
    {
      "question": "Teorija apie visko pradžią iš vieno taško?",
      "answers": [
        "Kosminė ekspancija",
        "Sąveikos teorija",
        "Paraleliniai pasauliai",
        "Kvantinė fizika",
        "Didysis susitraukimas"
      ],
      "correctAnswer": "Kosminė ekspancija"
    },
    {
      "question": "Kas yra Higgs bozonas ir kodėl jis svarbus fizikoje?",
    "answers": [
    "Tai didelės energijos dalelių greitintuvo branduolys.",
    "Tai elementarioji dalelė, suteikianti masę kitiems daleliams.",
    "Tai garsus matematinis dalelių modelis.",
    "Tai pirmasis atrastas subatomų dalelis.",
    "Tai pagrindinė fizikos teorija."
    ],
    "correctAnswer": "Tai elementarioji dalelė, suteikianti masę kitiems daleliams."
    },
    {
    "question": "Kas yra Schrödingerio lygtis kvantinėje mechanikoje?",
    "answers": [
    "Tai paprasta lygtis aprašanti judančias daleles.",
    "Tai lygtis, apibrėžianti elektronų elgesį atomoje.",
    "Tai lygtis, nustatanti masės ir greičio santykį.",
    "Tai Einsteinio formulė.",
    "Tai fantazijos kūrinys."
    ],
    "correctAnswer": "Tai lygtis, apibrėžianti elektronų elgesį atomoje."
    },
    {
    "question": "Kas yra Planck skaičius ir kaip jis susijęs su kvantine fizika?",
    "answers": [
    "Tai fundamentali fizikos konstanta, susijusi su kvantinės mechanikos pagrindais.",
    "Tai skaičius, nusakantis planetų judėjimo greitį.",
    "Tai skaičius, kuris naudojamas mokant matematiką.",
    "Tai keistas skaičius, kurį sugalvojo Maxas Planckas.",
    "Tai skaičius, kurį Einsteinas naudojo savo teorijose."
    ],
    "correctAnswer": "Tai fundamentali fizikos konstanta, susijusi su kvantinės mechanikos pagrindais."
    },
    {
    "question": "Kas yra kvarkas?",
    "answers": [
    "Tai mažas gaminys.",
    "Tai branduolinė dalis, sudaranti protonus ir neutronus.",
    "Tai paprastas atomų komponentas.",
    "Tai senovinis filosofinis terminas.",
    "Tai visiškai neegzistuojantis dalelis."
    ],
    "correctAnswer": "Tai branduolinė dalis, sudaranti protonus ir neutronus."
    },

    {
    "question": "Kas yra kvazarus?",
    "answers": [
    "Tai smalsūs žmonės.",
    "Tai kosminiai objektai su ekstremaliais energijos išmetimo savybėmis.",
    "Tai mokslininkų sugebėjimas suprasti sudėtingas problemas.",
    "Tai šaltiniai, iš kurių gauname elektrą.",
    "Tai fantastinė būtybė."
    ],
    "correctAnswer": "Tai kosminiai objektai su ekstremaliais energijos išmetimo savybėmis."
    },
    {
    "question": "Kas yra Diraco dalelė ir kodėl ji svarbi fizikoje?",
    "answers": [
    "Tai muzikos instrumentas.",
    "Tai klasikinės fizikos objektas.",
    "Tai elementarioji dalelė, numatyta Paulio Diraco.",
    "Tai fantastinis dalelių tipas.",
    "Tai biologinis organizmas."
    ],
    "correctAnswer": "Tai elementarioji dalelė, numatyta Paulio Diraco."
    },
    {
    "question": "Kas yra Turingo mašina ir kaip ji susijusi su kompiuterijos pradžia?",
    "answers": [
    "Tai kelionės kompiuteris.",
    "Tai programa rašyti programų.",
    "Tai pirmasis kompiuteris pasaulyje.",
    "Tai matematinė koncepcija, numatyta Alanui Turingui.",
    "Tai mašina, kuri gaminama iš Turingo juostelės."
    ],
    "correctAnswer": "Tai matematinė koncepcija, numatyta Alanui Turingui."
    },
    {
    "question": "Kas yra Schrödingerio katės paradoksas?",
    "answers": [
    "Tai katės gimimo ir mirties būsena kvantinėje mechanikoje.",
    "Tai fizikinis paradoksas, apibūdinantis šiukšlių dėžėje būseną.",
    "Tai garsus gyvūnas.",
    "Tai Schrödingerio atradimas.",
    "Tai kvantinė fizika."
    ],
    "correctAnswer": "Tai katės gimimo ir mirties būsena kvantinėje mechanikoje."
    },
    {
    "question": "Kas yra naujoji fizikos teorija?",
    "answers": [
    "Tai moderni fizikos disciplina.",
    "Tai fizikos teorija, kurios dar nėra atrasta.",
    "Tai fizikos teorija, kuri pakeis Einšteino teorijas.",
    "Tai fizikos teorija, siejanti visus fizikos reiškinius.",
    "Tai fantastinė fizikos kryptis."
    ],
    "correctAnswer": "Tai fizikos teorija, kuri pakeis Einšteino teorijas."
    }
  ]
  
}
